在黑暗的時代不反抗就意味著同謀

在黑暗的時代不反抗就意味著同謀（Jean-Paul Sartre)

最高境界的處世藝術是不妥協卻能適應現實，而極端不幸的個人質素是儘管不斷地妥協卻總是達不到適應現實的要求（Simmel Georg）

打不垮我的，將使我更加堅強。（Was mich nicht umbringt, macht mich starker.）（Friedrich Wilhelm Nietzsche

生命本沒有意義，你要能給他什麼意義，他就有什麼意義。與其終日冥想人生有何意義，不如試用此生做點有意義的事。(胡適)

取自

香港人，永不放棄人性的光輝